** Il testosterone aumenta il desiderio sessuale in uomini e donne?**


Recentemente ha richiamato molto l'attenzione dei giornali un medicinale che aumenta il desiderio sessuale nelle donne. Si tratta di una pillola che dopo molti anni di studi è uscita sul mercato e la sua funzione è aumentare l'appetito sessuale. La sua composizione è un mix tra il testosterone e il sildenafil, che è il principio attivo del Viagra. Ha anche una miscela tra il testosterone e la buspirone che è un antidepressivo. Tuttavia sono nate alcune paure se questa pillola potesse rendere le donne ninfomani o infedeli per non riuscire a controllare i propri istinti.
La funzione del testosterone sul desiderio sessuale della coppia
Gli studi sul testosterone, uno dei principali ingredienti per entrambe le versioni di questa ultima pillola, non hanno dimostrato in maniera consistente una relazione diretta con il desiderio sessuale nelle donne o gli uomini.
È stata fatta una ricerca nell'Università di Psicologia in cui è stata esaminata la relazione tra il testosterone e il desiderio sessuale su un campione di 105 uomini sani e 91 donne sane. Quello che è stato scoperto è stato piuttosto interessante, specialmente alla luce di tutte le aspettative sulle possibilità di questa pillola.
Prima di tutto il testosterone si relaziona negativamente con il desiderio sessuale della coppia per le donne. Quello che significa è che, quanto maggiore è il testosterone in una donna, minore è il suo desiderio sessuale per il suo partner. Questo è totalmente il contrario di quello che i creatori di questa pillola avevano pensato per la loro formula. Gli studiosi hanno attribuito questo fallimento alla socializzazione della sessualità di genere, in cui le donne (più degli uomini) sono state educate socialmente per restringere l'espressione del proprio desiderio sessuale.
Il testosterone come stimolatore sessuale individuale 
Lo studio realizzato ha trovato anche che il testosterone è relazionato positivamente con il desiderio sessuale solitario. Questo significa che le donne con maggior testosterone hanno espresso maggior desiderio sessuale per atti solitari come la masturbazione. Questo è interessante tenendo in considerazione che i creatori di questa pillola si sono concentrati esclusivamente nel desiderio della coppia. Nessuno ha mai parlato dell'uso del testosterone per aumentare la frequenza della masturbazione nelle donne.
Il testosterone non è stato significativamente relazionato con il desiderio sessuale negli uomini sani. Ci sono prodotti che cercano di complementare il testosterone negli uomini che si sentono lenti o che vogliono aumentare il proprio desiderio sessuale. Questo studio rivelerebbe che il legame tra il testosterone e il desiderio sessuale negli uomini sani non esiste.
D'altra parte la frequenza della masturbazione, non il testosterone, hanno rappresentato la differenza di genere nel desiderio sessuale. Questo indica che non sembra esserci vincolo tra il testosterone e la masturbazione, ma sì sul desiderio sessuale del sesso in coppia. Nonostante questi studi, gli sforzi per sviluppare un medicinale per il desiderio sessuale delle donna fino al momento sono stati di tipo sociale.
In conclusione c'è una cosa confermata assolutamente da questo studio, il desiderio sessuale è complesso. E questa complessità non è applicabile solo alle donne; il desiderio sessuale degli uomini è ugualmente complesso. La complessità si deve al fatto che ci sono molti fattori che ci influiscono o che lo stimolano. I fattori che ci influiscono possono essere socio culturali, emotivi, politici, sociali, psicologici, ecc... è per questo che ci sono cose che si possono fare per aumentare il desiderio sessuale, ma questo può variare da persona a persona. È stato anche comprovato che gli uomini e le donne hanno più in comune di quello che si pensava e che sono state le condizioni sociali che ci hanno differenziato.

Maggiori informazioni, si prega di visitare il sito: **[Testoultra](http://testoultraitalia.com)**